emacs -nw - open in text-based console

C - Ctrl key
M - meta key
<SPC> -  Space bar

C-x C-c - close
C-g - cancel command

C-v - move one screen forward
M-v - move one screen backward
C-l - cycle cursor centered in middle, top, bottom

C-n - next line
C-p - previous line
C-b - backward
C-f - forward

M-f - move between words forward
M-b - move between words backward

- very often Meta is used for operations over language units,
and Control for operations over characters, lines, etc.

C-a - move to beginning of line
C-e - move to end of line
M-a - move to beggining of sentence
M-e - move to end of sentence

M-< - move to beggining of text
M-> - move to end of text

C-u - to enter numeric argument before command
Holding M - to enter numeric argument with command

C-x 1 - expand the window with the cursor and kill the rest

C-h k <command> - to see documentation window

<DEL> - delete char before cursor
C-d - delete the character under the cursor
M-<DEL> - kill the word before the cursor
M-d - kill the next word after the cursor
C-k - kill from cursor position to end of line
M-k - kill from cursor to end of sentence

C-<SPC> - select text
C-w - kill text

C-y - yank text (paste)
M-y - go to previuos yank
C-/ - undo

C-x C-s - save text to current file
C-x s - loop the bufers and ask which to save
C-x C-f - find file or create one
C-x C-b - to see list of buffers that exist
C-x b <name> - to switch to file

C-x - character extend
M-x - named command extend

M-x open-menu-bar - opens the menu bar
q - to quit the browser or other tool

C-z - suspend emacs (useful in text-based console)
C-x C-c - to quit emacs

M-x repl s<Tab> <return> 'stringtobereplaced' <return> 'withthisstring'

Autosave is enabled
#main.js# - is the name of auto-saved file, but open the original and type

M-x recover-file <return> yes <return>

Mode line - gives information on the status of emacs

M-x <mode-name> - to switch to other mode

auto-fill-mode - for auto dividing lines when they are too long

C-u 20 C-x f - to set margin to be 20

M-q - auto-refills paragraph

C-s - for search forward
C-r - for search backward

C-x 2 - splits into two windows
C-x 4 C-f <filename> - to open file in other window
C-M-v - scrolls second window
C-x o - moves cursor to other window

M-x make-frame - to open another frame
M-x delete-frame - to close frame

<ESC> <ESC> <ESC> - to get out of what C-g can not get you out

C-h - for help
C-h ? - to see what kind of help is available
C-h c C-p - displayes a very brief description of the command
C-h k - diplayes documentation
C-h f - describes a function
use C-M-v to scroll help menu
C-h i - read included manuals
"Completion" - manual for auto-completion
"Dired" - manual for working with files and dirs
